---
title: 'Tutorial: Konfigurieren von LinkedIn Learning für die automatische Benutzerbereitstellung in Azure Active Directory | Microsoft-Dokumentation'
description: Hier erfahren Sie, wie Sie Benutzerkonten von Azure AD für LinkedIn Learning automatisch bereitstellen und die Bereitstellung aufheben.
services: active-directory
documentationcenter: ''
author: Zhchia
writer: Zhchia
manager: beatrizd
ms.assetid: 21e2f470-4eb1-472c-adb9-4203c00300be
ms.service: active-directory
ms.subservice: saas-app-tutorial
ms.workload: identity
ms.tgt_pltfrm: na
ms.devlang: na
ms.topic: tutorial
ms.date: 06/30/2020
ms.author: Zhchia
ms.openlocfilehash: 7419f5f8b519b8c3e978e358afb9f15a61132769
ms.sourcegitcommit: 7d63ce88bfe8188b1ae70c3d006a29068d066287
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 07/22/2021
ms.locfileid: "114479658"
---
# <a name="tutorial-configure-linkedin-learning-for-automatic-user-provisioning"></a>Tutorial: Konfigurieren von LinkedIn Learning für die automatische Benutzerbereitstellung

In diesem Tutorial werden die Schritte beschrieben, die Sie sowohl in LinkedIn Learning als auch in Azure Active Directory (Azure AD) ausführen müssen, um die automatische Benutzerbereitstellung zu konfigurieren. Bei der Konfiguration stellt Azure AD mithilfe des Azure AD-Bereitstellungsdiensts automatisch Benutzer und Gruppen für [LinkedIn Learning](https://learning.linkedin.com/) bereit bzw. hebt die Bereitstellung von Benutzern und Gruppen auf. Wichtige Details zum Zweck und zur Funktionsweise dieses Diensts sowie häufig gestellte Fragen finden Sie unter [Automatisieren der Bereitstellung und Bereitstellungsaufhebung von Benutzern für SaaS-Anwendungen mit Azure Active Directory](../app-provisioning/user-provisioning.md). 


## <a name="capabilities-supported"></a>Unterstützte Funktionen
> [!div class="checklist"]
> * Erstellen von Benutzern in LinkedIn Learning
> * Entfernen von Benutzern aus LinkedIn Learning, wenn diese keinen Zugriff mehr benötigen
> * Synchronisieren von Benutzerattributen zwischen Azure AD und LinkedIn Learning
> * Bereitstellen von Gruppen und Gruppenmitgliedschaften in LinkedIn Learning
> * [Einmaliges Anmelden](linkedinlearning-tutorial.md) für LinkedIn Learning (empfohlen)

## <a name="prerequisites"></a>Voraussetzungen

Das diesem Tutorial zu Grunde liegende Szenario setzt voraus, dass Sie bereits über die folgenden Voraussetzungen verfügen:

* [Azure AD-Mandant](../develop/quickstart-create-new-tenant.md) 
* Ein Benutzerkonto in Azure AD mit der [Berechtigung](../roles/permissions-reference.md) für die Konfiguration von Bereitstellungen (z.B. Anwendungsadministrator, Cloudanwendungsadministrator, Anwendungsbesitzer oder Globaler Administrator). 
* Genehmigung und SCIM-Aktivierung für LinkedIn Learning (Kontakt per E-Mail)

## <a name="step-1-plan-your-provisioning-deployment"></a>Schritt 1: Planen der Bereitstellung
1. Erfahren Sie, [wie der Bereitstellungsdienst funktioniert](../app-provisioning/user-provisioning.md).
2. Bestimmen Sie, wer [in den Bereitstellungsbereich](../app-provisioning/define-conditional-rules-for-provisioning-user-accounts.md) einbezogen werden soll.
3. Legen Sie fest, welche Daten [zwischen Azure AD und LinkedIn Learning zugeordnet werden sollen](../app-provisioning/customize-application-attributes.md). 

## <a name="step-2-configure-linkedin-learning-to-support-provisioning-with-azure-ad"></a>Schritt 2: Konfigurieren von LinkedIn Learning für die Unterstützung der Bereitstellung mit Azure AD
1. Melden Sie sich bei den [LinkedIn Learning-Einstellungen](https://www.linkedin.com/learning-admin/settings/global) an. Wählen Sie **SCIM Setup** (SCIM-Einrichtung) und anschließend **Add new SCIM configuration** (Neue SCIM-Konfiguration hinzufügen) aus.

   ![SCIM-Einrichtungskonfiguration](./media/linkedin-learning-provisioning-tutorial/learning-scim-settings.png)

2. Geben Sie einen Namen für die Konfiguration ein, und legen Sie **Auto-assign licenses** (Lizenzen automatisch zuweisen) auf „On“ (Ein) fest. Klicken Sie dann auf **Generate Token** (Token generieren).

   ![SCIM-Konfigurationsname](./media/linkedin-learning-provisioning-tutorial/learning-scim-configuration.png)

3. Nach der Erstellung der Konfiguration sollte ein **Zugriffstoken** generiert werden. Kopieren Sie es zur späteren Verwendung.

   ![SCIM-Zugriffstoken](./media/linkedin-learning-provisioning-tutorial/learning-scim-token.png)

4. Sie können vorhandene Konfigurationen erneut ausgeben (generiert ein neues Token) oder vorhandene Konfigurationen entfernen.

## <a name="step-3-add-linkedin-learning-from-the-azure-ad-application-gallery"></a>Schritt 3: Hinzufügen von LinkedIn Learning aus dem Azure AD-Anwendungskatalog

Fügen Sie LinkedIn Learning aus dem Azure AD-Anwendungskatalog hinzu, um mit dem Verwalten der Bereitstellung in LinkedIn Learning zu beginnen. Wenn Sie LinkedIn Learning zuvor für das einmalige Anmelden (Single Sign-On, SSO) eingerichtet haben, können Sie dieselbe Anwendung verwenden. Es ist jedoch empfehlenswert, beim erstmaligen Testen der Integration eine separate App zu erstellen. [Hier](../manage-apps/add-application-portal.md) erfahren Sie mehr über das Hinzufügen einer Anwendung aus dem Katalog. 

## <a name="step-4-define-who-will-be-in-scope-for-provisioning"></a>Schritt 4. Definieren der Benutzer für den Bereitstellungsbereich 

Mit dem Azure AD-Bereitstellungsdienst können Sie anhand der Zuweisung zur Anwendung oder aufgrund von Attributen für den Benutzer/die Gruppe festlegen, wer in die Bereitstellung einbezogen werden soll. Wenn Sie sich dafür entscheiden, anhand der Zuweisung festzulegen, wer für Ihre App bereitgestellt werden soll, können Sie der Anwendung mithilfe der folgenden [Schritte](../manage-apps/assign-user-or-group-access-portal.md) Benutzer und Gruppen zuweisen. Wenn Sie allein anhand der Attribute des Benutzers oder der Gruppe auswählen möchten, wer bereitgestellt wird, können Sie einen [hier](../app-provisioning/define-conditional-rules-for-provisioning-user-accounts.md) beschriebenen Bereichsfilter verwenden. 

* Beim Zuweisen von Benutzern und Gruppen zu LinkedIn Learning müssen Sie eine andere Rolle als **Standardzugriff** auswählen. Benutzer mit der Rolle „Standardzugriff“ werden von der Bereitstellung ausgeschlossen und in den Bereitstellungsprotokollen als „nicht effektiv berechtigt“ gekennzeichnet. Wenn für die Anwendung nur die Rolle „Standardzugriff“ verfügbar ist, können Sie das [Anwendungsmanifest aktualisieren](../develop/howto-add-app-roles-in-azure-ad-apps.md) und weitere Rollen hinzufügen. 

* Fangen Sie klein an. Testen Sie die Bereitstellung mit einer kleinen Gruppe von Benutzern und Gruppen, bevor Sie sie für alle freigeben. Wenn der Bereitstellungsbereich auf zugewiesene Benutzer und Gruppen festgelegt ist, können Sie dies durch Zuweisen von einem oder zwei Benutzern oder Gruppen zur App kontrollieren. Ist der Bereich auf alle Benutzer und Gruppen festgelegt, können Sie einen [attributbasierten Bereichsfilter](../app-provisioning/define-conditional-rules-for-provisioning-user-accounts.md) angeben. 


## <a name="step-5-configure-automatic-user-provisioning-to-linkedin-learning"></a>Schritt 5: Konfigurieren der automatischen Benutzerbereitstellung in LinkedIn Learning 

In diesem Abschnitt werden die Schritte zum Konfigurieren des Azure AD-Bereitstellungsdiensts zum Erstellen, Aktualisieren und Deaktivieren von Benutzern bzw. Gruppen in ServiceNow auf der Grundlage von Benutzer- oder Gruppenzuweisungen in Azure AD erläutert.

### <a name="to-configure-automatic-user-provisioning-for-linkedin-learning-in-azure-ad"></a>So konfigurieren Sie die automatische Benutzerbereitstellung für LinkedIn Learning in Azure AD:

1. Melden Sie sich beim [Azure-Portal](https://portal.azure.com) an. Wählen Sie **Unternehmensanwendungen** und dann **Alle Anwendungen**.

    ![Blatt „Unternehmensanwendungen“](common/enterprise-applications.png)

2. Wählen Sie in der Anwendungsliste **LinkedIn Learning** aus.

    ![Der Link für LinkedIn Learning in der Anwendungsliste](common/all-applications.png)

3. Wählen Sie die Registerkarte **Bereitstellung**.

    ![Screenshot der Optionen zum Verwalten mit aufgerufener Bereitstellungsoption](common/provisioning.png)

4. Legen Sie den **Bereitstellungsmodus** auf **Automatisch** fest.

    ![Screenshot der Dropdownliste „Bereitstellungsmodus“ mit aufgerufener Option „Automatisch“](common/provisioning-automatic.png)

5. Geben Sie im Abschnitt **Administratoranmeldeinformationen** im Feld **Mandanten-URL** die Zeichenfolge `https://api.linkedin.com/scim` ein. Geben Sie den Wert für das Zugriffstoken ein, den Sie zuvor unter **Geheimes Token** abgerufen haben. Klicken Sie auf **Verbindung testen**, um sicherzustellen, dass Azure AD eine Verbindung mit LinkedIn Learning herstellen kann. Vergewissern Sie sich im Falle eines Verbindungsfehlers, dass Ihr LinkedIn Learning-Konto über Administratorberechtigungen verfügt, und wiederholen Sie den Vorgang.

    ![Screenshot des Dialogfelds „Administratoranmeldeinformationen“, in dem Sie Ihre Mandanten-URL und das geheime Token eingeben können.](./media/linkedin-learning-provisioning-tutorial/provisioning.png)

6. Geben Sie im Feld **Benachrichtigungs-E-Mail** die E-Mail-Adresse einer Person oder Gruppe ein, die Benachrichtigungen zu Bereitstellungsfehlern erhalten soll, und aktivieren Sie das Kontrollkästchen **Bei Fehler E-Mail-Benachrichtigung senden**.

    ![Benachrichtigungs-E-Mail](common/provisioning-notification-email.png)

7. Wählen Sie **Speichern** aus.

8. Wählen Sie im Abschnitt **Zuordnungen** die Option **Azure Active Directory-Benutzer bereitstellen** aus.

9. Überprüfen Sie im Abschnitt **Attributzuordnungen** die Benutzerattribute, die von Azure AD mit LinkedIn Learning synchronisiert werden. Die als **übereinstimmende** Eigenschaften ausgewählten Attribute werden für den Abgleich der Benutzerkonten in LinkedIn Learning für Updatevorgänge verwendet. Wenn Sie sich dafür entscheiden, das [übereinstimmende Zielattribut](../app-provisioning/customize-application-attributes.md) zu ändern, müssen Sie sicherstellen, dass die LinkedIn Learning-API das Filtern von Benutzern anhand dieses Attributs unterstützt. Wählen Sie die Schaltfläche **Speichern**, um alle Änderungen zu übernehmen.

   |Attribut|Typ|Unterstützung für das Filtern|
   |---|---|---|
   |externalId|String|&check;|
   |userName|String|
   |name.givenName|String|
   |name.familyName|String|
   |displayName|String|
   |addresses[type eq "work"].locality|String|
   |title|String|
   |emails[type eq "work"].value|String|
   |urn:ietf:params:scim:schemas:extension:enterprise:2.0:User:manager|Verweis|
   |urn:ietf:params:scim:schemas:extension:enterprise:2.0:User:department|String|

10. Wählen Sie im Abschnitt **Zuordnungen** die Option **Azure Active Directory-Gruppen bereitstellen** aus.

11. Überprüfen Sie im Abschnitt **Attributzuordnungen** die Gruppenattribute, die von Azure AD mit LinkedIn Learning synchronisiert werden. Die als **übereinstimmende** Eigenschaften ausgewählten Attribute werden für den Abgleich der Gruppen in LinkedIn Learning für Updatevorgänge verwendet. Wählen Sie die Schaltfläche **Speichern**, um alle Änderungen zu übernehmen.

    |Attribut|Typ|Unterstützung für das Filtern|
    |---|---|---|
    |displayName|String|&check;|
    |members|Verweis|
    |externalId|String|

12. Wenn Sie Bereichsfilter konfigurieren möchten, lesen Sie die Anweisungen unter [Attributbasierte Anwendungsbereitstellung mit Bereichsfiltern](../app-provisioning/define-conditional-rules-for-provisioning-user-accounts.md).

13. Um den Azure AD-Bereitstellungsdienst für LinkedIn Learning zu aktivieren, ändern Sie den **Bereitstellungsstatus** im Abschnitt **Einstellungen** in **Ein**.

    ![Aktivierter Bereitstellungsstatus](common/provisioning-toggle-on.png)

14. Legen Sie die Benutzer und/oder Gruppen fest, die in LinkedIn Learning bereitgestellt werden sollen, indem Sie im Abschnitt **Einstellungen** unter **Bereich** die gewünschten Werte auswählen.

    ![Bereitstellungsbereich](common/provisioning-scope.png)

15. Wenn Sie fertig sind, klicken Sie auf **Speichern**.

    ![Speichern der Bereitstellungskonfiguration](common/provisioning-configuration-save.png)

Durch diesen Vorgang wird der erstmalige Synchronisierungszyklus für alle Benutzer und Gruppen gestartet, die im Abschnitt **Einstellungen** unter **Bereich** definiert wurden. Der erste Zyklus dauert länger als nachfolgende Zyklen, die ungefähr alle 40 Minuten erfolgen, solange der Azure AD-Bereitstellungsdienst ausgeführt wird. 

## <a name="step-6-monitor-your-deployment"></a>Schritt 6: Überwachen der Bereitstellung
Nachdem Sie die Bereitstellung konfiguriert haben, können Sie mit den folgenden Ressourcen die Bereitstellung überwachen:

1. Mithilfe der [Bereitstellungsprotokolle](../reports-monitoring/concept-provisioning-logs.md) können Sie ermitteln, welche Benutzer erfolgreich bzw. nicht erfolgreich bereitgestellt wurden.
2. Anhand der [Fortschrittsleiste](../app-provisioning/application-provisioning-when-will-provisioning-finish-specific-user.md) können Sie den Status des Bereitstellungszyklus überprüfen und den Fortschritt der Bereitstellung verfolgen.
3. Wenn sich die Bereitstellungskonfiguration in einem fehlerhaften Zustand zu befinden scheint, wird die Anwendung unter Quarantäne gestellt. Weitere Informationen zu den verschiedenen Quarantänestatus finden Sie [hier](../app-provisioning/application-provisioning-quarantine-status.md).  

## <a name="additional-resources"></a>Zusätzliche Ressourcen

* [Verwalten der Benutzerkontobereitstellung für Unternehmens-Apps](../app-provisioning/configure-automatic-user-provisioning-portal.md)
* [Was bedeuten Anwendungszugriff und einmaliges Anmelden mit Azure Active Directory?](../manage-apps/what-is-single-sign-on.md)

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

* [Erfahren Sie, wie Sie Protokolle überprüfen und Berichte zu Bereitstellungsaktivitäten abrufen.](../app-provisioning/check-status-user-account-provisioning.md)